【置業安居】北角樓親民 3球可上車

今時今日，北角臨海新盤1房單位坐底賣過千萬，未上車年輕打工族是否閉翳？若然不介意居所舊一點，進駐交通方便的北角區並非無得諗。放眼區內二手市場不乏樓價親民的1房小天地，最平368萬元可搵到較「見得人」的單幢上車盤，屋苑式1房居所4球幾有交易，至啱Budget有限的港島上班族。

區內代理指，北角區舊樓多，二手市場門檻較低，4球內Budget足夠上車，借足9成按揭的話，首期不足40萬元內可做業主。

想住得精明，大可放眼一些曾翻新的單幢物業，勝在保養得宜，內外企理，日後慳番筆維修費，現時最平首選建業大廈，368萬元有個1房蝸居，過二人世界最啱。

若Budget較鬆動，規模較大的屋苑式居所亦有得諗，入門盤大可諗健康村2期居屋單位，現時自由市場460萬元有個住得比單幢盤舒適的小天地，平過區內熱門私人屋苑多多聲。

－－－－－－

●建業大廈 1房單位368萬起
北角上車盤選擇多，但始終是單幢舊樓居多，質素參差。若想「平平哋」進駐較「見得人」的細價樓，不妨諗諗單幢樓建業大廈，近年完成翻新，內外企理，現時1房單位入場費368萬元，平絕區內翻新物業。

建業大廈坐落於渣華道，距離港鐵北角站約7分鐘步程，鄰近的英皇道亦有多線巴士、小巴及電車途經，交通網絡成熟，住戶四圍去一樣方便快捷。

物業附近一帶民生商舖林立，特色小店多不勝數，尤其和富道更是新興食街，歎美食隨心所欲。另外，和富中心商場、渣華道市政大廈等社區配套近在咫尺，生活便利。

●「啞鈴」開則 房大過廳
建業大廈落成逾30年，近年翻新大堂及外牆，最大特色是清一色提供「的骰」戶，實用面積只有200餘方呎，勝在樓價親民，啱晒Budget有限的上車客。

名采策略姚雲龍表示，物業最平戶型首選A及F室，原則為兩房設計，由於房間空間太細，普遍打通成1個大房間，擺得落大床，惟缺點是單位有「啞鈴」狀開則局限，出現房間大過廳情況，間隔未必人人啱，故此樓價較物業其他戶型相宜，現時入場費368萬元，屬區翻新物業中入門之選。

他續說，新近有高層同類單位以360萬元易手，實用呎價15,700餘元。

－－－－－－

●健康村2期 私樓外形 價平一截
許多人對屋苑式住宅情有獨鍾，貪規模夠大，設施及管理較單幢樓完善，但北角熱門私人屋苑上車門檻高，實際至上用家不如放眼健康村，居屋自由市場不乏上車選擇，最平460萬元可進駐較闊落的1房小天地，平同區指標私人屋苑一大截。

健康村前身為健康邨平房區，共分為3期發展，第1及2期於90年代清拆重建，由房協負責發展及管理。涉及9座物業作出租公屋，5座物業作居屋用途的住宅發售計劃單位，現時自由市場放盤正來自這些座數單位。

第1及2期單位有別於第3期舊式公屋，私樓Feel十足，外形搶眼，間隔亦多元化，其中1房單位更是港島東居屋之中少有戶型，主要分布在1997年落成的2期康祥閣及康欣閣。

●自由市場叫價460萬
這類1房單位最大特色是鑽石廳設計，雖然擺位考心思，但因實用面積300餘方呎，空間夠闊落，比區內單幢上車盤住得舒適。世紀21日昇黃文龍指，現時自由市場最平放盤位於康欣閣，實用面積319方呎，叫價460萬元，較區內熱門上車私人屋苑平一截。今年年初曾有同類單位以自由市場價449萬元易手。

健康村2期近山而建，亦離英皇道不遠，靜中帶旺，住戶步行往港鐵鰂魚涌站模範里站口只需3分鐘，搭港鐵方便快捷。另外，區內消費熱點健威坊及成坤廣場商場行兩步即達，Shopping話咁易。

－－－－－－

●舊樓問題多 買前睇清楚
置業是人生大事，每樣細節都不能馬虎。尤其是舊樓內籠隱藏問題多多，睇樓時絕對要金精火眼睇實，一不留神「中伏」影響置業大計就「喊都無謂」。以下是地產代理嚴選的睇樓招數，有助置業者覓得舒適居所。

●留意間隔 提防滲水
名采策略姚雲龍表示，北角舊樓多，睇樓時謹記查清楚單位間隔有否改動，尤其室內設有近年流行的開放式廚房就要加倍留意，因銀行驗樓時若發覺與原則有異，有可能不批估價，影響按揭申請。另外，單位內有否擺放過多宗教神像或祭品亦要留意，有疑問的話不妨向地產代理查詢清楚，慎防買入「事故單位」。

他續說，睇樓時芳然發現天花出現消防花灑龍頭，代表物業是非住宅用途，如坐落英皇道的舊樓福英大廈正是這類型物業，雖然貌似住宅大廈，但實際上是商業用途，除了按揭成數較低外，稍一不慎以住宅形式交易的話，隨時有被踢契的風險，買家要加倍留心。

世紀21日昇黃文龍稱，睇舊樓首要留意滲水問題，見到天花和牆身有水漬就要起戒心，以免買錯單位日後手尾長。而非所有單位內的牆身都可拆得就拆，尤其拆錯主力牆可大可小，比較單位現況與圖則是否相符。

他又指，勿以為單幢樓伙數少，雜費支出未必一定有限，有時候須支付較昂貴的管理費，故睇樓時謹記向有關方面查清楚每月管理費支出，以及有否通知維修，以免大失預算。

近排二手樓無成交咩